# Лабораторная работа №1
### Выполнил студент ПИбд-41 Тяпухин Влад
### Тема: Работа с типовыми наборами данных и различными моделями

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy, matplotlib
* Запустить проект (стартовая точка класс main)

**Что делает программа**

* Генерирует набор данных для классификации с помощью make_circles
* Обучает 3 модели на сгенерированном наборе данных:
    * линейную 
    * полиномиальную (со степенью 3)
    * гребневую полиномиальную регрессии (со степенью 3, alpha = 1.0) 
* Оценивает качество построенных моделей согласно коэффициенту детерминации и перекрестной проверке
* Строит графики:
    * На основании обучающих данных
    * На основании тестовых данных
    * Карту вероятностей классификации моделями (представлено градиентом) 

### Результаты тестирования
Ссылка на видео: https://drive.google.com/file/d/13SEizGzxOZ2obFLa2lP-5cCecEodlefb/view?usp=sharing

![alt text](plots.jpg "Plots")

Наибольшую оценку показала полиномиальная регрессия